# Choosing a location for an oil well

# Выбор локации для нефтяной скважины

### Спринт
Машинное обучение в бизнесе


### Сферы деятельности компаний
Добывающие компании


### Направление деятельности
Машинное обучение, Регрессия, Разработка бизнес-модели, Финансовый аналитик.


### Навыки и инструменты

Навыки полученые в рамках изучения данного спринта/темы, а также инструменты, которые использовались при решении проекта:

Python, Pandas, Scikit-learn, Bootstrap.


### Описание проекта
На основе данных геологоразведки выбрать район добычи нефти.

Нам предоставлены пробы нефти в трёх регионах. Характеристики для каждой скважины в регионе уже известны.

Цель проекта:

Построить модель для определения региона, где добыча принесёт наибольшую прибыль.

Задачи проекта:

Проанализировать возможную прибыль и риски техникой Bootstrap.

Вывод проекта:

Мы рассчитали три модели по регионам, которые предсказывают близкие к истинным значения запасов сырья.

Выяснили, что лучшими прогнозными свойствами обладает модель региона 1.

Нашли необходимый объем нефти для безубыточной разработки скважины.

Далее рассчитали модель, которая наиболее корректно предсказывала бы объем продукта в зависимости от известных факторов.

Что сделано:

* Загрузка и осмотр датасетов, построение графиков, очистка данных.
* Обучение и проверка моделей.
* Расчёт прибыли и рисков.

Ключевые слова проекта

регрессия, разработка бизнес-модели, бутстреп